摩連奴：只有巴西傳奇球星「大哨」朗拿度先係真正史上「一哥」！

要講當今球壇邊個最勁？美斯同C朗絕對係難分軒輊，不過當講到史上最佳，佢哋又係咪No1呢？「寸王」摩連奴近日受訪就話，如果單計技術天賦，只有巴西傳奇球星「大哨」朗拿度先係真正史上「一哥」！
當然，「寸王」都認同，美斯同C朗某程度上其實都有最勁一面：「相比起朗拿度，美斯同C朗巔峰期更長。喺最近15年入面，佢哋一直係最出色球員。不過，若單論技術同天賦，朗拿度先係最佳，我喺巴塞嗰陣睇過佢練波同比賽嘅表現，當時我就意識到，佢係史上最佳球員。儘管佢嗰陣先得19歲，我就知道佢會有令人讚嘆嘅職業生涯。」

daddy今次講得岩 我認同

朗拿度已經最勁
咁施丹+朗拿度嘅混合體咪好痴線?

BenzemaBenzema

講有料 邊個夠寸王有料?

C朗美斯一早過哂
廢老煩到

以為係樂觀蛇

我睇好林伯特

朗甸勁啲

垃圾 勁冇品狗
扮飲水呃入波

唔係咸仔狂入波 林伯仲後過曼聯

唔係咸仔狂入波 香港冇咁多人俾樓主殺死

拉舒福特入多兩粒唔得嘅？

又神化舊人
大哨踢歐聯除咗打曼聯仲有咩代表作
打蛆記蒙迪路 杜陀都mark到佢

朗拿度比人低估就真

巴塞時期嘅佢
佢可怕之處
係無論點様帶住波變速同不規則移動奔走
個波都係黐住佢隻腳
再加上射術同爆破力強
冇傷冇病，狀態唔差嘅情況下
基本上係阻唔到佢
而家已經冇呢啲技術咁好嘅球員好耐

古人系列最強左閘卡路士應該無乜人異議

佢就係唔想答牙朗美斯邊個勁啲咪特別咁講

當年睇到呢個廣告
心諗
點撚解推極個波拍極個人都唔甩腳既？特技黎既啫嚇我唔到既⋯

係佢令我睇波既

A.cole

馬甸尼A高 拿姆

様

其實講到佢幾勁都好，數字係冇得厄，當年係巴塞佢西甲入左34球，對比美斯c朗，34球只係中規中矩，如果真係師兄講到佢咁勁，點解連場均一球都做唔到？

可能有師兄會反駁當年入球較難，
事實上當年西甲有22隊，朗拿度係巴塞個年既西甲所有球隊總入球數字係一千二百幾球，場均3.1球
上年西甲總入球數字係888球，場均2.33

從數字可以睇到近年係西甲入波係難過90年代

C朗入波多，但冇乜技術啫
美斯史上第一我認同啲

大佬個時既節奏同今時都唔同點比呀
個時後衛勁咁多
個時球證唔會下下吹

你地當馬勒當拿死嗎？

有幸當年用雙眼見證過外星人既球技
非單憑數據去盲目比較
小花唔係唔勁
但真心唔係同一個層次⋯⋯

蒙迪路同杜陀都好勁, mark 到好正常。

認同
E+ D人下下flop 球證之雞咁易吹..
以前又拉又踢都未必吹你
相比之下你過人實易好多...

巴塞時期=一季

個人技術我揀拖舟，護波過人小技術拖舟我睇過最癲，仲要又唔係快

講到個時後防咁勁，點解入球比現代西甲多咁多？
唔通個時進攻球員又特別勁d?

巴塞咪就係得一季
如果淨係講一季 沙拿文尼都好過佢啦

ok你話睇埋國家隊佢有世界盃
唔好唔記得02年世盃泡菜黑走晒意粉西班牙葡萄牙
世盃入球率近代韋利9場9球都高過佢

又神化舊人
佢踏入30歲已經退化到仆街
有無睇過03-07嘅皇馬？成日都輸佢
更唔好講世盃走漏henry入波

同期馬甸尼 李沙拉素
甚至之後A高都唔會差得過佢

馬甸尼橫跨幾期點比

有咩勁後衛
就算有
係咪隊隊都有

勁到失球數多過依家

近代世界杯史
巴西既對手都算數一數二弱

呢組數字正
對神化撚打臉打到啪啪聲
但係肥朗 fans 係唔願面對架喇

3個都好撚癲
淨係講好睇 肥朗>美斯>>牙朗
不過我諗幾十年後我同D孫講都係講美斯vs牙朗
一時瑜亮咁多年，真係好難會再出現

2個都未攞過wc,講閪咩

唔否認美斯C朗更實用, 顛峰更長, 數據更靚仔
不過論腳法悅目秀麗又真係比唔上真朗

又吹奏古人

比成就定比技術呀

比技術關世界杯咩事

講咁多廢話
朗拿道： 你兩條廢物拎過世界盃未？

對當時魚腩嘅哥斯達黎加同支那刷入球
最勁對手咪當時臨尾逼和希臘先入決賽周嘅英格蘭
至於00-04嘅德國公認係近代最廢

仲要無埋波歷克

留言返 係名教練daddy講
佢係睇過肥朗同美斯踢波 重教過c朗

以前大哨時代無vvd, 有vvd 嘅話佢應該神早驚到退休

我睇波睇左20幾年

美斯——————-》朗拿度

從來未見過人講
但真係秒殺左

呢組數據同時都反映到
有機會係故意集中入球係個別球員身上
而唔係攻擊力強左
即係刷靚個數據
做神出黎食廣告費同搶焦點

利申：唔識睇波淨睇數據

1996年 巴塞場均入球2.43，所有球隊場均入球1.55
2018年 巴塞場均入球2.37 ，所有球隊場均入球1.17

係整體入球數字大跌下，巴賽係冇點跌，攻力係强左

布林美 好似公認左最强

實力應該差唔多

佢同尼馬一樣 成日要做大佬

d波去晒佢到自然多鏡頭

美斯 沙維 小白真係唔獨食

唔同踢法

係聯賽37場34球
所有賽事49場47球

贏左國王盃同盃賽冠軍盃
西甲就係無佢嗰幾場失左分只係輸比皇馬2分

喺巴塞嗰季嘅肥度絕對係日後美斯牙朗嗰個入波數水平

不過佢講真都真係只有嗰季
但佢唔止喺數字上 大家有眼睇都知佢98年之前係好撚強

Btw 西甲只係寧寧舍舍喺95-96同96-97呢兩季加到去22隊
之前之後都係20隊

我獌隻普巴又贏

小弟睇波有廿五六年，由94世界杯開始睇波，如果單純講一個球員嘅個人能力，我會覺得肥朗係我見過嘅最強球員。

美斯唔係唔勁，但佢嘅瘋狂數據亦都有好大部分歸功於哥帥建立嘅巴塞體系。其實好多年輕d嘅球迷，未必了解08以前嘅球賽係點。而家嘅球賽同舊時比，節奏快左好多，進攻上嘅組織亦都嚴密左好多，每次進攻都可能有五個以上球員參與緊，大家都集以為常，但幾實呢個係哥帥帶比球壇嘅改革，所有強隊都著重左無球走動同主動配合 ,當一個己方球員攞住個波時，其他球員已經會好有系統地走位配合，盡量提供傳球選擇，用快速嘅皮球移動去拉散對方防守，就算最好技術嘅球員，好多時都係過一個人就交，用整體戰去解決對方防守

但當你睇翻年代愈舊嘅比賽，你就會發現舊時嘅比賽戰術無而家咁仔細，你好少會見一個進攻會猜多過廿腳，如果你睇翻肥度top fit 年代嘅足球，好依賴球員個人能力去創造進攻空間或者突破，相比起上黎，雖然球賽節奏無咁快，但重心球員持球嘅時間，同正面挑戰對手嘅次數都比依家多好多。

當年肥度振撼人心嘅地方係，佢1 on 1 係基本贏囇所有人，技術好，力量強，變速快，左右開攻，而最誇張嘅係，佢場場都會表演一個扭幾個再直接射門比你睇。
當時肥度係成日係半場一個人推贏幾個人直接射門

有幸當年用雙眼見證過老馬既球技
非單憑數據去盲目比較
外星人唔係唔勁
但真心唔係同一個層次⋯⋯

有幸當年用雙眼見證過比利既球技
非單憑數據去盲目比較
老馬唔係唔勁
但真心唔係同一個層次⋯⋯

有幸當年用雙眼見證過高俅既球技
非單憑數據去盲目比較
比利唔係唔勁
但真心唔係同一個層次⋯⋯

大圍跌佢企硬的確係比較出色

大哨最強中鋒 呢樣無得傾

留意返*

當年見過左右腦正常既巴神...簡直唔係人類可比

朗拿度都算吹奏古人？

佢教過朗拿度啦喺巴塞跟笠臣嗰陣

小花高一班

中鋒？淨中鋒 韋利 利雲 高路斯 都勁過晒朗拿度啦

朗拿度全能不過中鋒作用好細

你講呢幾個個個都當佢神咁崇拜

如果中文無翻譯錯誤既話
佢係講緊足球天份唔係實際成果
咁大哨某程度係比傷患同私生活影響成就即

韋利 利雲 高路斯? 咪撚玩啦 全部上唔到大台
依幾件球王條邊都HI唔到呀

高路斯破埋朗拿度世界杯入球記錄啦

係咁勁就唔會比人破到啦

又唔好吹到佢咁神

佢仲要踢巴西大把勁人

雖然德國都多勁人

一個記錄就打飛機？
咁沙拉又球皇啦 英超史上單季最多入球

4r個期，睇巴西會扯旗

沙拿早多幾年跟高普一早做左世三

佢同kdb 一齊留車 已經5連英超
洗鬼等今年

對沙拿係車仔既印象就係謝4跣腳果場 完全廢到仆

未發育完成姐

丁過人都夠了

ching呢排有無睇巴塞

依排仲有時間睇閪時間西甲既 簡直唔係人

發覺講邊個勁啲 總會有人講啲獎出嚟
好似孫興民同朴智星咁 就會話星仔攞過英超歐聯 所以勁過孫狗

唔識分成就同能力

喜歡廢高左cup右cup，雙槍

咁我會覺得現今足球既防守體系進步多攻
你睇平均入球數字下跌更能反映到
而且現今球員體格更強

對沙地刷三球。。。

朗拿度12碼

的確34球對美斯c朗可能好一般
但佢入34球嗰陣係第一次打西甲而且得19歲
睇返數據得6球係計人哋助攻俾佢 其他基本上下下都自己搞掂 單騎一扭n 扭埋龍門 抆晒衫都擋佢唔到

然後96/97之後12季神射手都冇人過到30球
根本你歷史上好難搵到第二個人可以19歲 第一次踢大聯賽就有咁嘅表現
所以篇文入面摩佬話若單論技術同天賦，朗拿度先係最佳
美斯又好 c朗又好 麥巴比又好 19歲嗰陣同19歲朗拿度比真係差好遠喎
根本如果留喺巴塞踢多幾年 俾個小白沙維級數中場佢 加上唔大傷嘅話 要過34球根本唔難
朗拿度輸嘅地方係後勁不繼 同埋係咁大傷 高峰期唔長
但如果只睇技術同天賦 睇唔出佢點樣輸俾美期或者c朗

btw
西甲上季係983球
場均2.59
96/97係1271球 場均2.75

其實淨係高峰期咁短就已經輸左啦
「俾個小白沙維級數中場佢 加上唔大傷嘅話」
咁多如果咩

係朗拿度吹大左 美斯c朗真係癲足足十年

人哋篇文話若單論技術同天賦 朗拿度係最佳
同高峰期長短冇關係喎

關鍵球

天生容易受傷
算唔算天份低？

02年都好強，雖然已經冇98之前咁強，仲要係已經轉左踢法

呢樣真，識踢波都會拜朗拿度

你要睇返朗拿度佢06年肥到成隻豬咁世界盃都入到三球，競逐神射手；
當然你可以話數據點點點，但而家個題目係講緊天賦能力

3R嗰期三個都球王級，有今生冇來世！

拖舟真係癲，慢慢黎都撚狗咁撚

伊巴望住佢出晒水個樣⋯⋯

第唔明你話佢得6球係人地助攻呢個數據點得來。因為就算佢一過7，其實助攻都會計上一個傳波比佢既球員

美斯天生短 算唔算天份低？
另外美斯直頭天生有病 本應係個殘廢人
算唔算天份極低？

physically yes

好似講過朗拿度係佢偶像

咁究竟朗拿度勁d，定係Michael jordan 勁d？

5. In case that the goalscorer had laid on the goal for himself (dribble, solo run), no assists were awarded
6. No assists were awarded, either, if the goalscorer took advantage of a missed pass by an opponent
1986年嗰陣fifa係咁樣講assist

或者你既數據錯，呢度有34球入球，Tap in 加12碼都有10球，真正一過幾既唔多過十球

留意番講緊中鋒

伊巴呢件垃圾瑞典冇佢仲好左

咁如果一個所謂普通人破到所謂神人入球紀錄
唔通唔天賦高咩
仲要一個巴西屆屆都大熱門
4屆世界杯都高水準 我諗天賦唔低得去邊掛
雖然唔出名

摩佬係講緊佢見過嘅球員當中

19歲既美斯同c朗一季入幾多球？

前國際足聯主席哈維蘭治:「羅納度是歷史上最偉大的足球運動員，馬拉度納也是位足球天才，但他的技術未像羅納度那樣給足壇以持久的震撼。」

馬拉度納:「羅納度受傷了，足球世界裡失去了他的上帝。」（2000年）

比利:「我的唯一傳人已經問世，他就是羅納度。」
碧根鮑華：「防守羅納度幾乎是不可能的任務，他的速度和球技無人能比。」

穆里尼奧:「我看過馬拉度納、尤西比奧、席丹和古列治踢球，當時我從來沒有看到任何人能比得上96年的羅納度，和他一同工作的每一天我都要為他的表現驚訝，他能做出的動作一次次讓我感到不可思議。」

曼奇尼:「羅納度是世界足壇的一個神話，他的速度和爆發力幾乎都達到了完美的程度。就像只有一個比利、一個馬拉度納一樣，羅納度也是獨一無二的。」

波比笠臣 :「我覺得羅納度不屬於我們這個星球，他太不可思議了。羅納度用一隻腳就足夠了，他整個人都是為足球度身訂造的，速度快，力量足，意識好，有自信心和霸氣，這些都是羅納度成為世界頂級前鋒的天賦。

席丹:「當他有踢球的慾望時，是夢幻般的、無可比擬的！另外，他也是個很好的夥伴，是我們的開心果。和他一起在場上，我都成了觀眾。訓練時就更糟了，我看過他做過很多令人難以置信的動作，簡直匪夷所思！。」

菲戈:「羅納度是未來足球的主宰者，足球界的米高佐敦。」 （1996年）

勞爾:「羅納度是位偉大的球員，他有打破場上平衡的能力，很多比賽里，他能依靠席丹或者古迪的兩腳傳球就破門得分，並幫助球隊獲勝。」

巴吉歐:「羅納度是強大得讓人嫉妒的天才，是效率最高的前鋒。」

阿根廷戰神巴迪斯圖達說，"因為羅納度就是足球。

卡洛斯說:「他能夠深刻領會足球之道，腳法如此之快。當他控球面對防守隊員時，他的跑動和移位是如此短暫，如此犀利，如此迅雷不及掩耳，當他帶球全速奔跑時，沒有人能夠阻擋他，不管後衛是如何如何出色，一切都得聽天由命。在他之前，我們見過禁區殺手，但只有他拿球，盤帶射門樣樣行，既能一對一過人，又能傳出好球，還是一個極其優秀的終結者，這就是為什麼只有他被稱作是『現象級』。」

里瓦爾多曾表示，若不是羅納度，他還會得到更高的認可。

羅納汀荷:「我和他之間沒有可比性。他一直是我的偶像。」

哥斯達古達:「作為一名後衛，我認為羅納度是那種你任何時候都不想遭遇的前鋒，因為他無論何時都有創造奇蹟的可能性，而阿德里亞諾不同，儘管他非常難於盯防，但是你還是能夠在隊友的幫助下把他防住的。」

卡納瓦羅:「我的任務就是盡可能緊地貼住羅納度，我想在他進球之前，我完成的不錯，但他還是進球了……現在我是徹底地筋疲力盡了。」

馬蒂尼:「他是曾經與我交手過的前鋒中，最令我頭疼的一個，不過我永遠也不會忘記當年的那個在國際米蘭的羅納度，「現象」是對他最合適的描述。」

普約爾:「誰也阻擋不了他，因為他是外星人」

維耶里:「羅納度可能是足球有史以來技術最好的球員。」

舍甫琴科:「阿德里亞諾是個美妙之極的球員，但不能拿他和羅納度比較。羅納度就是全部：力量、創造力和精妙的腳法，而阿德里亞諾則是個非常強壯的前鋒，未來會證明他可能是世界第一。但羅納度仍是當今的世界第一前鋒，他仍在享受著足球，我這兩天剛看到他在進球同時為隊友助攻。」

舒寧咸:「有的時候，如果一個球員有著高速的腳步的話，他的頭腦的反應速度就會相對遜於他的雙腳，但是羅納度卻將速度和意識結合得相當完美。即使他處於每小時100英里的高速之中，他也知道自己正在做什麼，將要做什麼，他是一個最好的終結者。他能夠迅速將球卸到自己的腳下，只需要一個瞬間的調整，他就可以帶球突進並且晃過守門員。上帝知道他肯定和從前一樣令人吃驚。」

克洛澤:「羅納度是個非常優秀的球員，我在義大利踢球的時候，人們都告訴我羅納度是他們在義大利見過的最強的球員，對我來說，他就是史上最完美的球員。」

亨利:「是我見過的最出色的選手，我認為他比同年齡的比利和馬拉度納都更加出色。」

范尼斯特魯伊:「我認為羅納度是有史以來最好的前鋒，當他在皇馬傷癒的時候，我曾經與他一起訓練比賽，儘管他沒有恢復到100%的狀態，依然能夠做出一些不可思議的事情，他是我所搭檔過的最厲害的前鋒。 」」

麥可·歐文:「前鋒我只甘願打一個人的替補，他就是羅納度。」

卡卡：「「讓我來評價可不太合適，我可是他最大的球迷。當他已經成為足球界的'現象'之時，我才剛剛在巴西開始自己的職業生涯，能和他效力同一家俱樂部是我長久以來的夢想，今天可算是夢想成真了。」

伊布拉希莫維奇:「羅納度是我的偶像，也是我所遇到過的最強對手。」[13]

梅西：「羅納度是我的偶像，在足球世界裡，他才是我崇拜的英雄人物。」[14]

朗尼：「當我成長時，巴西是我最喜愛看的一支球隊，像羅納度、羅馬里奧等球員，羅納度是最好的，我昨天才看過一齣他的紀錄片，我是在按摩室的電視上觀看的，看到他怎樣比賽實在太好了，有時你會忘記了他有多好，作為一位前鋒，他快速、強壯，能射出不同類型的入球，是位不折不扣的前鋒，他大概是最佳的。」

羅比尼奧：「羅納度是一個現象，他總是教會我很多東西，給我一些建議，我總是嘗試著去實行它們，對我來說，與羅納度搭檔是一個夢想。」

本澤馬可不像席丹在場下那麼溫和，他不止一次地在媒體上公開表示：「「不要跟我提席丹，我不是新席丹，我的偶像是羅納度，他才是世界上有史以來最偉大的球員，我收集了很多他比賽的DVD，我一直是在向他學習」。」

巴洛特利：「我的偶像是羅納度，不論他為哪支球隊效力。我保留著他踢球的所有錄像帶，當他受傷的時候，我總是非常傷心。」

你段片，好多球直接助攻喎⋯⋯

上面條片其實都反映左當年防守真係同依家差好遠

甚至敵人對巴塞既意識都差好遠

依家有幾何吊個波比so9會咁空，基本上對巴塞都塞哂係禁區死守，消極好多

另外，傳球美斯高真朗幾班，你睇返上面既片，其實佢有幾球橫傳 隊友就空哂單刀，但佢選擇左1過幾再射，雖然入左，但一定可以有更好選擇

冇接受過英超既磨練, 又冇贏過歐聯

其實幾好笑 吹到咁勁 歐聨都冇

朗拿度巔峰果陣 至少係c朗美斯級數 個人認為係遠遠超過 只係佢個巔峰期真係太短

我覺得就咁講大哨最強 好主觀

同美斯比

傳球：m >>>>>r
爆發力：r>>>m
射門：m=r, 唔同風格，難比較，暫時無數據 歡迎提供
控球： m>r
盤球：m >r
過人： m>r
頭球：r>>>>m

真朗比美斯明顯強既只係身體質素上
技術上美斯無一項係明顯咁輸
傳球方面 美斯甚至一定好過真朗好多

因為皇馬戇鳩鳩, 淨係買明星唔會work

19歲既美，c唔係球隊射手，自從佢地轉型做射手，入球未少過比朗拿度

賣走當時最強防中
再買隻翼嚟踢防中

有費高, 買碧咸
重要買親都人到中年

但c朗美斯真係carry到
你對比番d球員 又會話以前d人勁d

當時皇馬問題唔係有明星而係太多明星, 真係證實左放太多天才響同一間房一齊做野唔會work, 一兩個就好, 果陣賣馬基利尼呢D綠葉先係皇馬既失敗, 最諷刺係馬基利尼去左車仔成就左摩連奴既成功

c朗連拎歐聨果陣 好多人都笑皇馬啦

結果真係carry到朗拿度唔得

大細哨接受訪問

德國一樣係世界盃歷史上成績最好嘅球隊之一
你睇埋佢入四強 踢決賽嘅次數比巴西仲多

無如果既
要講既話，阿祖安奴肯上進重勁過c朗添

如果巴神有腦

但你唔會話德國d人勁過巴西
有咁多球皇級做隊友都比人破紀錄
起巴西隊易入波多d定德國隊易入波多d呀

巴西喺世界盃總共入左229球
德國就226

大家咁啱都係踢左109場

咁你話我聽邊隊入波易啲啦
踢成過百場波爭三球 唔好話我聽巴西高一班喎

人地講天賦 咪話左c7美斯巔峰期長囉

仲有你睇下喺世界盃歷史上
入多過十球嘅人入面

有幾多個德國人 幾多係巴西人先啦
睇世界盃咁多年話你知 踢德國先多波入呀

巴西粒粒星你都覺得吹大左居然同德國差唔多

巴西咁多星 吹到咩3r又轉風向話德國先易入波 朗拿度歐聨又輸比美斯c朗 世界杯又輸比高路
仲吹到外星人一樣

德國無球星咩
咁你答我邊隊入波易啲先啦

轉乜撚野風向
由頭到尾我都唔係為肥度辯護啲咩

係覺得你搵德國來踩肥度好似講到得巴西先有巨星咁好唔合理

屌你返屋企睇數字啦學咩人睇波
以前防守勁
同埋入波多唔多都要睇隊波係咪圍住佢黎踢
個陣大哨拍檔有韋利 森莫蘭奴 魯爾 甚至奧雲
戰術上唔使特別就佢 第2個得分點都好強

以前防守勁但又失波多過過現代
蘇亞雷斯，尼馬，巴利勁唔過你上面所講個d?佢地入波一樣唔少，冇你所講完全集中係一個人到喎係咪
又要吹以前一線前鋒勁過洒依家一線？

世界上有客觀標凖既運動整體水平都不斷上升，古人撚唔好自己再厄自己喇

美斯同c7都未夠膽話自己好波過大哨
同埋摩佬討論緊係天賦 並唔係成個career

淨係講天賦嘅話，美斯無得輸架wor

17,18歲一出道已經撚狗咁撚祖記，皇馬班後防

國際賽佢係慘在阿根庭on99 je.

你俾佢好似麥巴比咁，食住上屆全盛法國個陣容黎踢，神早拎左世盃同世盃神射手啦

根本唔係古人撚
摩佬又做過巴助教又教過阿朗
人哋唔係電視機睇佢哋踢波

連登教練不嬲世界第一

以前防守腳腳攞你命咁滯 依家保護球員方面好好多 你拎高鋒期黎講好唔公平下

所以我覺得美斯天賦=大哨
大哨17歲個陣都好勁
但當然美斯c7成個career係再成功d

「腳腳攞你命」吹大左喇
人地貼晒數據
以前整體入球率仲高過而家
「以前D 人防守勁D」係偏見黎